<resources>
    <string name="app_name">a</string>

    <string name="Парацетамол">
    <b>ІНСТРУКЦІЯ\nдля медичного застосування препарату\n\nПАРАЦЕТАМОЛ\n\n(PARACETAMOL)\n\n<b>Загальна характеристика:</b></b> міжнародна та хімічна назви: paracetamol; пара-ацетамінофенол;\n\n
    <b>основні фізико-хімічні властивості:</b> таблетки круглої форми, білого або білого зкремуватим відтінком кольору, з плоскою поверхнею, зі скошеними краями (фаскою) та рискою;\n\n
    <b>склад:</b> 1 таблетка містить парацетамолу 200 мг;\n\n
    <b>допоміжні речовини:</b> крохмаль картопляний, патока крохмальна, кальцію стеарат.\n\n
    <b>Форма випуску.</b> Таблетки.\n\n
    <b>Фармакотерапевтична група.</b> Аналгетики та антипіретики. Аніліди.\n\n
    <b>Код АТС N02B Е 01.</b>\n\n
    <b>Фармакологічні властивості.</b>\n\n
    <b>Фармакодинаміка.</b> Препарат має аналгетичну, жарознижувальну і слабку протизапальну дію. Механізм дії пов’язаний з пригніченням синтезу простагландинів, переважним впливом на центр терморегуляції в гіпоталамусі.\n\n
    <b>Фармакокінетика.</b> Швидко і практично повністю всмоктується в травному тракті. Біодоступність при прийому внутрішньо – 100%.
</string>

    <string name="Аспірин">
    <b>ІНСТРУКЦІЯ\nдля медичного застосування препарату\n\nАСПІРИН\n</b>

    <b>Загальна характеристика:</b>
    Міжнародна та хімічна назви: ацетил саліцилова кислота, ацезол, ацетилсаліцилат.\n\n

    <b>Основні фізико-хімічні властивості:</b>
    Таблетки білого кольору, з круглою плоскою формою, з ризьбленням "Байєр" на одному боці і роздільним на чотири частини хрестоподібним ризьбленням на іншому боці.\n\n
    <b>Склад:</b>
    1 таблетка містить ацетилсаліцилату 500 мг.\n\n

    <b>Допоміжні речовини:</b>
    Лактоза, крохмаль картопляний, крохмаль кукурудзяний, тальк, стеаринова кислота, кислота адипінова, целюлоза мікрокристалічна, діоксид кремнію коллоїдний безводний.\n\n
    <b>Форма випуску.</b>
    Таблетки.\n\n
    <b>Фармакотерапевтична група.</b>
    Протизапальні та протигіпертензивні засоби. Антиагреганти, включно з ацетилсаліциловою кислотою.\n\n
    <b>Код АТС B01A C06.</b>\n\n
    <b>Фармакологічні властивості.</b>\n\n
    <b>Фармакодинаміка.</b>
    Ацетилсаліцилова кислота є найбільш відомим представником групи нестероїдних протизапальних засобів (НПЗП). Вона має протизапальну, жарознижувальну, біль підгальмовуючу та антиагрегантну дію.\n\n

    <b>Фармакокінетика.</b>
    Ацетилсаліцилова кислота швидко та повністю абсорбується в травному тракті. Біодоступність становить близько 80%.\n\n
    <b>Дорослі:</b>
    300-1000 мг як одноразова доза. Повторний прийом можливий через 4-8 годин. Максимальна добова доза не повинна перевищувати 4 г.\n\n

    <b>Для профілактики тромбозів і емболій:</b>
    Застосовують по 100-300 мг один раз на добу на протязі від 1-2 місяців до 2 років.\n\n
    <b>Діти:</b>
    Рекомендована добова доза для дітей - 60 мг/кг маси тіла, які рекомендується давати в 4-6 прийомів, 15 мг/кг маси тіла кожні 6 годин або 10 мг/кг маси тіла кожні 4 години.\n\n
    ½ - 1 рік: 50-100 мг як одноразова доза;\n
    1-3 роки: 100 мг як одноразова доза;\n
    4-6 років: 200 мг як одноразова доза;\n
    7-9 років: 300 мг як одноразова доза.\n
    Діти старше 9 років: 400 мг як одноразова доза.\n\n
    <b>Дітям і підліткам із захворюваннями, що супроводжуються гіпертермією:</b>
    Призначають Аспірин тільки тоді, коли інші препарати є неефективними, тому що існує ймовірність виникнення синдрому Рея, одною з ознак якого є блювання, що не припиняється протягом тривалого часу.\n\n

    <b>Побічна дія.</b>
    Найчастіші побічні ефекти - нудота, анорексія, біль в епігастральній ділянці. В окремих випадках, особливо при частому і тривалому застосуванні препарату, можлива поява ерозивно-виразкових уражень травного тракту, іноді ускладнених прихованою або клінічно вираженою (мелена) кровотечею.
    Дуже рідко відмічався розвиток тромбоцитопенії, анемії (внаслідок прихованої кровотечі з травного тракту), алергічних реакцій у вигляді шкірного висипу або бронхоспазму (особливо у хворих на бронхіальну астму).\n\n
    <b>Протипоказання.</b>
    Активна пептична виразка шлунка і дванадцятипалої кишки;\n
    Геморагічний діатез, підвищена схильність до кровотеч;\n
    Підвищена чутливість до ацетилсаліцилової кислоти, інших саліцилатів або будь-якого компонента препарату;\n
    Хронічна астма, спричинена застосуванням саліцилатів або інших нестероїдних протизапальних засобів (НПЗП);\n
    Виражена ниркова недостатність;\n
    Виражена печінкова недостатність;\n
    III триместр вагітності.\n\n
    <b>Передозування.</b>
    Передозування небезпечно для хворих літнього віку та дітей, оскільки може призвести до їх смерті.\n
    Симптоми: при інтоксикації легкого ступеня можливі нудота, блювання, біль в епігастральній ділянці, а також (особливо у дітей і хворих літнього віку) відчуття шуму у вухах, запаморочення, зниження гостроти зору і слуху.
    При значному передозуванні відзначаються порушення мислення, сплутаність свідомості, сонливість, колапс, тремор, задишка, ядуха, зневоднення, гіпертермія, кома, лужна реакція сечі, метаболічний ацидоз, дихальний алкалоз, порушення вуглеводного обміну. Летальна доза кислоти ацетилсаліцилової для дорослих перевищує 10 г, для дітей - більше 3 г.\n
    Лікування:\n
    - негайна госпіталізація;\n
    - промивання шлунка, застосування активованого вугілля, перевірка кислотно-лужного балансу;\n
    - залежно від стану кислотно-лужної рівноваги та електролітного балансу проводять інфузійне введення розчинів натрію гідрокарбонату, натрію цитрату і натрію лактату;\n
    - при рН сечі від 7,5 до 8,0 і вмісту саліцилатів у плазмі більше 500 мг/л (для дорослих) або 300 мг/л (для дітей) застосовують інтенсивну терапію лужними діуретиками;\n
    - при серйозних отруєннях показаний гемодіаліз;\n
    - поповнення втрати рідини;\n
    - симптоматичне лікування.\n\n
    <b>Особливості застосування.</b>\n\n
    <b>Спеціальні попередження і застережні заходи.</b>\n
    Дітям і підліткам із захворюваннями, що супроводжуються гіпертермією:\n
    Призначають Аспірин тільки тоді, коли інші препарати є неефективними, тому що існує ймовірність виникнення синдрому Рея, одною з ознак якого є блювання, що не припиняється протягом тривалого часу.\n\n
    Аспірин застосовують з обережністю, при:\n
    - одночасному лікуванні антикоагулянтами;\n
    - хронічних виразках шлунково-кишкового тракту, включаючи хронічні чи рекурентні виразкові хвороби або хронічні шлунково-кишкові кровотечі;\n
    - порушеннях функцій нирок і/або печінки;\n
    - підвищеній чутливості до НПЗП;\n
    - гострій респіраторній вірусній інфекції (ГРВІ), яка може спричинити розвиток синдрому Рея.\n\n
    <b>Особливості застосування у вагітності та годуванні груддю.</b>\n
    Аспірин може впливати на вагітність та/або розвиток плоду. Використання препарату в І та II триместрах вагітності можливе лише за вагомих медичних показань, під контролем лікаря. В III триместрі вагітності застосування Аспірин протипоказано. Препарат може виділятися в грудне молоко, тому його слід застосовувати з обережністю під час годування груддю.\n\n
    <b>Взаємодія з іншими лікарськими засобами.</b>\n
    - Застосування ацетилсаліцилової кислоти разом з іншими НПЗП може збільшувати ризик гастроінтестинальних кровотеч та інших побічних реакцій.\n
    - Одночасне вживання ацетилсаліцилової кислоти та антикоагулянтів може підвищувати ризик кровотеч та гематом.\n
    - Призначення ацетилсаліцилової кислоти осіб, які приймають метотрексат, може збільшувати його токсичність.\n\n
    <b>Умови зберігання.</b>\n
    Зберігати при температурі не вище 25 °C, в захищеному від світла місці. Зберігати у місцях, недоступних для дітей.\n\n
    <b>Термін придатності.</b>\n
    Не використовувати після закінчення терміну придатності, зазначеного на упаковці.\n\n

</string>

    <string name="Ібупрофен">
        <b>ІНСТРУКЦІЯ</b>\n
    для медичного застосування препарату\n\n
    <b>ІБУПРОФЕН</b>\n
    (Ibuprofenum)\n\n
    <b>Загальна характеристика:</b>\n
    - міжнародна та хімічна назва: ібупрофен, 1-2-(4-ізобутилфеніл) -пропіонова кислота;\n
    - фізико-хімічні властивості: таблетки, вкриті оболонкою, білого кольору, з двоопуклою поверхнею;\n
    - склад: 1 таблетка містить ібупрофену - 0,2 г;\n
    - допоміжні речовини: крохмаль картопляний, магніюстеарат або кальцію стеарат, полівінілпіролідон, метилцелюлоза водорозчинна, твін -80, титану діоксид, емульсія КЕ 10-16.\n\n
    <b>Форма випуску.</b>\n
    Таблетки, вкриті оболонкою.\n\n
    <b>Фармакотерапевтична група.</b>\n
    Не стероїдні протизапальні та протиревматичні засоби. Похідні пропіонової кислоти. Ібупрофен. Код АТС М 01А Е 01.\n\n
    <b>Фармакологічні властивості.</b>\n
    <u>Фармакодинаміка:</u>\n
    Ібупрофен - не стероїдний протизапальний засіб, похідна пропіонової кислоти. Має аналгетичні, жарознижувальні та протизапальні властивості. Дія грунтується на пригніченні синтезу простагландинів. Крім того, гальмує агрегацію тромбоцитів.\n
    <b>Показання для застосування.</b>\n
    Лікування ревматоїдного артриту, деформуючого остеоартрозу, анкілозуючого спондиліту, суглобових та позасуглобових ревматоїдних захворювань. Знеболювання зубного, менструального, головного болю, мігрені, невралгії, пропасних станів, симптомів застуди і грипу.\n\n
    <b>Спосіб застосування та дози.</b>\n
    Дорослим і дітям після 12 років - внутрішньо по 0,2 г 3-4 рази на добу, після їжі. Для швидкого ефекту можна збільшити дозу до 0,4 г 3 рази на день. При досягненні ефекту зменшити до 0,6-0,8 г на добу.\n
    Першу денну дозу приймати вранці до їжі, решту доз - протягом дня після їжі.\n
    Не приймати більше 6 таблеток протягом 24 годин. Не частіше ніж через 4 години.\n\n
    <b>Побічна дія.</b>\n
    Зазвичай добре переноситься, можливі гастралгія, печія, нудота, блювання, метеоризм, головний біль, алергійні реакції. В окремих випадках - шлунково-кишкові кровотечі, бронхоспазм. Розлади кровотворення, порушення функції зору - рідко.\n
    При появі побічних ефектів припинити застосування та звернутися до лікаря.\n\n
    <b>Протипоказання.</b>\n
    Гіперчутливість до препарату, гостра виразка шлунка та 12-палої кишки, третій триместр вагітності. Не призначати дітям до 12 років без консультації лікаря.\n\n
    <b>Передозування.</b>\n
    Симптоми: головний біль, запаморочення, біль у животі, нудота, блювання, гіпотензія, пригнічення дихання. Немає специфічного антидоту.\n\n
    <b>Особливості застосування.</b>\n
    Обережність при виразковій хворобі шлунка та 12-палої кишки, гастритах, ентеритах, колітах, хронічних гепатитах, цирозі печінки, порушеннях функції нирок. Регулярний контроль нирок та крові. Обережність при застосуванні в період годування груддю.\n
    Взаємодія з іншими лікарськими засобами: з дигоксином, дифеніном, літієм - може змінювати їх концентрацію. Зменшує дію сечогінних та антигіпертензивних засобів. При використанні з глюкокортикоїдами та іншими НПЗП збільшується ризик побічних ефектів на шлунково-кишковий тракт. Збільшує концентрацію та токсичну дію метотрексату. Одночасний прийом ацетилсаліцилової кислоти знижує рівень ібупрофену в плазмі крові.\n\n
    <b>Умови та термін зберігання.</b>\n
    Зберігати в недоступному для дітей, сухому, захищеному від світла місці, при температурі не вище 25 °C. Термін придатності - 3 роки.\n\n
    </string>

    <string name="Цитрамон">

        <b>ІНСТРУКЦІЯ\nдля медичного застосування препарату\n\nЦИТРАМОН-ДАРНИЦЯ\n\n(Citramonum- Darnitsa)</b>\n\n
    <b>Загальна характеристика:</b>\n
    основні фізико-хімічні властивості: таблетки світло-коричневого кольору з вкрапленнями,\n
    з запахом какао;\n
    <b>склад:</b> 1 таблетка містить ацетил саліцилової кислоти 0,240 г, парацетамолу 0,180 г,\n
    кофеїну (в перерахуванні на суху речовину) 0,030 г, лимонної кислоти харчової 0,006 г;\n
    <b>допоміжні речовини:</b> крохмаль картопляний, полівінілпіролідон низь комолекулярний\n
    медичний, кальцію стеарат, какао.\n\n
    <b>Форма випуску.</b> Таблетки.\n\n
    <b>Фармакотерапевтична група.</b> Аналгетики та антипіретики. Код АТС N02B А 51.\n\n
    <b>Фармакологічні властивості</b>\n
    <b>Фармакодинаміка:</b> Цитрамон-Дарниця -комбінований препарат, що має аналгетичну, протизапальну, жарознижувальну дії. Компоненти, що входять до його складу, посилюють ефекти один одного. Ацетил саліцилова кислота зумовлює жарознижувальну та протизапальну дії, послаблює біль, особливо той, що викликаний запаленням, гальмує агрегацію тромбоцитів, поліпшує мікро циркуляцію у вогнищі запалення. Парацетамол зумовлює аналгетичний і жарознижувальний ефекти.\n
    <b>Кофеїн</b> - похідне метилксантину -сприяє нормалізації тонусу судин головного мозку та прискорює кровотік, не проявляючи в даній дозі суттєвого стимулюючого впливу на ЦНС.\n
    <b>Фармакокінетика:</b> Активні сполуки, що входять до складу препарату, швидко всмоктуються у травному тракті. Максимальна їх концентрація в плазмі крові відмічається через 2 години після прийому. Компоненти препарату надходять у грудне молоко. Із організму компоненти препарату і продукти їх метаболізму виводяться переважно нирками.\n\n
    <b>Показання для застосування.</b> Таблетки Цитрамону-Дарниця призначають як знеболювальний засіб при слабкому або середньому за інтенсивністю больовому синдромі, а також як жарознижувальний засіб. Препарат застосовують при головному болю різного походження, у тому числі при мігрені, зубному болю, невралгіях, артралгіях, ревматичних захворюваннях, первинній дисменореї та захворюваннях, що супроводжуються пропасницею різної етіології.\n\n
    <b>Спосіб застосування та дози.</b> Препарат призначають по 1 таблетці 2-3 рази на день після їди. Вища добова до застановить 6 таблеток (за 3 прийоми). Курс лікування залежить від ефективності терапії і, як правило, не перевищує 10 днів. Препарат не рекомендується призначати дітям.\n\n
    <b>Побічна дія.</b> При застосуванні таблеток Цитрамону-Дарниця у окремих хворих можуть
    спостерігатися побічні реакції, характерні для препаратів ацетил саліцилової кислоти та парацетамолу: алергічні реакції, виразково-геморагічні ураження шлунка та дванадцятипалої кишки, загострення бронхіальної астми, гепато- та нефротоксичні явища.\n\n
    <b>Протипоказання.</b> Захворювання травного тракту: виразкова хвороба шлунка та дванадцятипалої кишки, шлунково-кишкові кровотечі; знижене згортання крові; тяжкі порушення функцій печінки та нирок; дефіцит глюкозо-6-фосфатдегідрогенази. Препарат протипоказаний жінкам у перші 3 місяці вагітності та в період лактації.\n\n
    <b>Передозування.</b> Можливі шлунково-кишкові кровотечі, алергічні реакції.\n\n
    <b>Особливості застосування.</b> Зловживання кавою або чаєм при одночасному прийомі препарату може викликати симптоми передозування кофеїном.\n
    Великі дози препарату рекомендується запивати лужною мінеральною водою.\n\n
    <b>Взаємодія з іншими лікарськими засобами.</b> Посилює дію засобів, які зменшують згортання крові та агрегацію тромбоцитів, побічну дію кортикостероїдів, сульфонілсечовини, метотрексату. Не слід приймати Цитрамон-Дарниця у комбінації з барбітуратами, проти судомними засобами, саліцилатами, рифампіцином, алкоголем.\n\n
    <b>Умовита термін зберігання.</b> Зберігати у сухому, захищеному від світла та недоступному для дітей місці. Термін зберігання - 2 роки.\n
    </string>

    <string name="Анальгін">
        <b>ІНСТРУКЦІЯ</b>\n
    для медичного застосування препарату\n
    <b>АНАЛЬГІН</b>\n
    (ANALGIN)\n\n
    <b>Загальна характеристика:</b>\n
    - міжнародна та хімічна назви: metamizole sodium;[(1,5-диметил-3-оксо-2-феніл-2,3-дигідро-1Н-піразол-4-іл)-N-метил-аміно]метансульфонат;\n
    - основні фізико-хімічні властивості: таблетки білого або злегка жовтуватого кольору;\n
    - склад: 1 таблетка містить метамізолу натрію (анальгіну) 0,5 г;\n
    - допоміжні речовини: крохмаль картопляний, кальцію стеарат, тальк.\n\n
    <b>Форма випуску.</b> Таблетки.\n\n
    <b>Фармакотерапевтична група.</b> Аналгетеки та антипіретики. Код АТС N02B B02.\n\n
    <b>Фармакологічні властивості.</b>\n
    <b>Фармакодинаміка.</b> Анальгін (метамізол натрію) виявляє аналгетичну, жарознижуючу та протизапальну дію. Аналгетичний ефект обумовлений інгібіцією ЦОГ та блокуванням синтезу простагландинів з арахідонової кислоти, що беруть участь у формуванні больових реакцій (брадикініни, простагландини та ін); уповільненням проведення екстра-тапропріоцептивних больових імпульсів у центральній нервовій системі, підвищенням порога збудливості таламічних центрів больової чутливості та зменшенням реакції структур головного мозку, що відповідають за сприймання болю на зовнішні подразники.\n
    <b>Антипіретичний ефект</b> обумовлений зменшенням утворення і вивільнення знейтрофільних гранулоцитів субстанцій, що впливають на теплопродукцію.\n
    <b>Протизапальний ефект</b> пов’язаний із пригніченням синтезу простагландинів.\n\n
    <b>Фармакокінетика.</b> Метамізол натрію добре всмоктується вшлунково-кишковому тракті. Терапевтична концентрація в плазмі крові досягається приблизно через півгодини після прийому препарату. Максимальна плазмова концентрація метамізолу натрію після перорального прийому дози у 6 мг/кг маситіла досягається через 1-1,5 години. У незначній кількості зв’язується збілками плазми крові й інтенсивно метаболізується в печінці: значна частина речовини гідролізується з утворенням 4-метил аміно антипірину, що деметилюється з утворенням фармакологічно активного 4-аміно антипірину, 50-60% якого зв’язується з білками плазми крові, і ацетильоване похідне якого виводиться із сечею. Препарат також проникає через плаценту та в грудне молоко.\n\n
    <b>Показання для застосування.</b> Больовий синдром різного походження: головний, зубний біль, невралгія, радикуліт, міозит, біль під час менструації. Як допоміжний засіб може застосовуватися для зменшення болю після хірургічних і діагностичних втручань. Гіпертермічний синдром.\n\n
    <b>Спосіб застосування та дози.</b> Дорослим і підліткам віком від 12 років призначають звичайно по 0,25–0,5 г 1–2 рази на добу. Таблетки приймають після їди, запиваючи невеликою кількістю води. Тривалість прийому препарату – не більше 3 днів.\n\n
    <b>Побічна дія.</b> У терапевтичних дозах препарат звичайно добре переноситься. Іноді можливі алергічні реакції (шкірний висип, набряк Квінке), синдром Стівенса-Джонсона, Лайелла, анафілактичний шок. Можливе пригнічення кровотворення (тромбоцитопенія, гранулоцитопенія, лейкоцитопенія, анемія, в поодиноких випадках – агранулоцитоз). При схильності до бронхоспазму можливе провокування нападу.\n\n
    <b>Протипоказання.</b> Підвищена чутливість до похідних піразолону (бутадіон, трибузон, антипірин). Виражені порушення функції печінки чи/танирок. Захворювання системи крові. Дефіцит глюкозо-6-фосфатдегідрогенази. Вагітність, період годування груддю, бронхіальна астма. Не призначати дітям до 12 років.\n\n
    <b>Передозування.</b> Симптоми: гіпотермія, відчуття серцебиття, задишка, шум у вухах, нудота, блювання, слабкість, сонливість, марення, порушення свідомості, судомний синдром; можливий розвиток гострого агранулоцитозу, гострої ниркової і печінкової недостатності.\n
    <b>Лікування:</b> індукція блювання, промивання шлунку, призначення сольових проносних, активованого вугілля і проведення форсованого діурезу, симптоматична терапія, спрямована на підтримку життєво важливих функцій.\n\n

    <b>Особливості застосування.</b> Виключається застосування препарату для зняття гострих болей у животі (до з’ясування причини). При застосуванні препарату необхідно контролювати склад периферичної крові (лейкоцитарну формулу). З обережністю застосовують для лікування пацієнтів з анамнестичними вказівками на захворювання нирок (пієлонефрит, гломерулонефрит), алергічні захворювання та при тривалому алкогольному анамнезі. При застосуванні анальгіну можливе забарвлення сечі в червоний колір у зв’язку з виділенням метаболіту.\n\n

    <b>Взаємодія з іншими лікарськими засобами.</b> Одночасне застосування анальгіну з іншими ненаркотичними аналгетиками може призвести до взаємного посилення токсичних ефектів. Седативні засоби та транквілізатори (сибазон, тріоксазин, валокардин, кодеїн, анаприлін, блокатори Н2-рецепторів) посилюють знеболювальну дію анальгіну. Трициклічні антидепресанти (амізол, доксепін), пероральні контрацептиви, алопуринол порушують метаболізм анальгіну в печінці та підвищують його токсичність. Барбітурати (фенобарбітал, беласпон), фенілбутазон та інші індуктори мікросомальних ферментів печінки послабляють дію анальгіну. Обережність вимагається при одночасному застосуванні препарату з сульфоніламідними цукрознижувальними препаратами (може посилити гіпоглікемічну дію) та діуретиками (фуросемід). Сарколізин і мерказоліл збільшують ймовірність розвитку лейкопенії. Анальгін посилює седативну дію алкоголю та знижує концентрацію циклоспорину в плазмі.\n\n

    <b>Умови та термін зберігання.</b> Зберігати в захищеному від світла місці. Термін придатності – 5 років.\n

    </string>
    <string name="Нурофєн">
        <b>ІНСТРУКЦІЯ</b>\n
<b>для медичного застосування препарату</b>\n\n
<b>НУРОФЄН™</b>\n
<b>(NUROFЄN)</b>\n\n
<b>Загальна характеристика:</b>\n\n
міжнародна назва: ібупрофен;\n\n
основні фізико-хімічні властивості: білі або майже білі таблетки у цукровій оболонці з написом Nurofen чорного кольору на одному боці;\n\n
склад: одна таблетка містить:\n\n
ібупрофену – 200 мг;\n\n
допоміжні речовини: натрію кроскармельоза, натрію лаурилсульфат, натрію цитрат, стеаринова кислота, колоїдний ангідрит кремнію, натрію кармеллоза, тальк, акація, сахароза, титану двооксид, макрагол 6000.\n\n
<b>Форма випуску.</b> Таблетки.\n\n
<b>Фармакотерапевтична група.</b> Не стероїдні протизапальні засоби. АТС М 01А Е 01.\n\n
<b>Фармакологічні властивості.</b> Виявляє аналгезуючу, жарознижувальну та протизапальну дії. Механізм дії полягає в інгібуванні синтезу простагландинів – медіаторів болю, запалення та температурної реакції.\n\n
<b>Фармакокінетика.</b> Після прийому ібупрофен швидко абсорбується з травного тракту. Максимальна концентрація активної речовини у плазмі крові визначається через 1 - 2 год. після прийому, у синовіальній рідині - через 3 год. після прийому. Ібупрофен метаболізується у печінці, виводиться нирками у незміненому вигляді та у вигляді метаболітів. Період напіввиведення – майже 2 год.\n\n
<b>Показання для застосування.</b> Нурофєн™ застосовується при головному, зубному болях, мігрені, дисменореї, невралгії, болях у спині, суглобах, м’язах, ревматичних болях, а також при гарячкових станах та симптомах застуди і грипу.\n\n
<b>Спосіб застосування та дози.</b> Рекомендований дорослим і дітям віком старше 12 років. Застосовується по 1 – 2 таблетки кожні 4 - 6 год. Рекомендована початкова доза становить 2 таблетки. Таблетки необхідно запивати водою. Не вживати більше 6 таблеток протягом 24 год.\n\n
<b>Побічні явища.</b> У більшості пацієнтів препарат Нурофєн™ не спричиняє побічної дії. Однак, іноді можуть виникнути небажані побічні ефекти, які проявляються у вигляді дискомфорту з боку травного тракту, у загостренні виразкової хвороби шлунка, порушенні функції печінки і нирок, головного болю, запаморочення, тимчасового розладу слуху; у поодиноких випадках спостерігаються шкірні висипання та тромбоцитопенія.\n\n
<b>Протипоказання.</b> Нурофєн™ протипоказаний:\n\n
при підвищеній чутливості до будь-якого з компонентів препарату, ацетилсаліцилової кислоти та інших нестероїдних протизапальних засобів;\n\n
при виразковій хворобі шлунка нині або в анамнезі;\n\n
під час загострення бронхіальної астми;\n\n
дітям до 12 років.\n\n
<b>Передозування.</b> Симптоми передозування можуть виявлятися у вигляді нудоти, блювання, запаморочення, рідко - втрати свідомості.\n\n
<b>Особливості застосування.</b> Призначають препарат після консультації з лікарем при:\n\n
нирковій, серцевій або печінковій недостатності;\n\n
бронхіальній астмі або алергічних захворюваннях.\n\n
Необхідно проконсультуватися з лікарем пацієнтам похилого віку, жінкам під час вагітності і в період годування груддю.\n\n
Якщо симптоми захворювання зберігаються, супроводжуються високою температурою, головним болем чи іншими явищами, необхідно звернутися до лікаря.\n\n
Неможна перевищувати зазначену дозу.\n\n
<b>Взаємодія з іншими лікарськими засобами.</b> Слід дотримуватися обережності при одночасному прийомі препарату Нурофєн™з гіпотензивними засобами, серцевими препаратами, оральними антикоагулянтами, ацетилсаліциловою кислотою та іншими НПЗП.\n\n
<b>Умови та термін зберігання.</b> Зберігати у недоступному для дітей місці при температурі не вище 25° С.\n\n
Термін придатності 3 роки.\n\n
Невживати після закінчення терміну придатності, зазначеного на упаковці.


    </string>
    <string name="Ношпа">
    <b>ІНСТРУКЦІЯ</b>\n
<b>для медичного застосування препарату</b>\n\n
<b>НО-ШПА</b>\n
<b>(NO-SPA)</b>\n\n
<b>Загальна характеристика:</b>\n
Міжнародна та хімічна назви: drotaverine– 1-[(3,4-диетоксифеніл) метилен]-6,7-диетокси-1,2,3,4-тетрагідроізохінолін гідро хлорид;\n
Основні фізико-хімічні властивості: опуклі таблетки жовтого кольору, із зеленкуватим або оранжевим відтінком; на одному боці є маркування «spa»;\n
Склад: дротаверину гідро хлорид;\n
1 таблетка містить 40,0 мг дротаверину гідро хлориду;\n
Допоміжні речовини: магнію стеарат, тальк, полівідон, крохмаль кукурудзяний, лактоза.\n\n
<b>Форма випуску.</b> Таблетки.\n\n
<b>Фармакологічна група.</b> Синтетичний спазмолітичний засіб. Код АТС: А 03 АD02.\n\n
<b>Фармакологічні властивості.</b>\n\n
<b>Спосіб застосування та дози.</b>\n
<b>Дорослі:</b> Звичайна середня щоденна доза становить 120 – 240 мг (3 – 6 таблеток) Но-шпи в 2 – 3 прийоми.\n
<b>Діти:</b>\n
- Віком від 1 до 6 років рекомендована добова доза становить 40 – 120 мг (1/2 - 3 таблетки) Но-шпи в 2 – 3 прийоми.\n
- Віком після 6 років - 80 – 200 мг (2 – 5 таблеток) Но-шпи в 2 – 5 прийомів.\n\n
<b>Побічна дія.</b> Побічні дії спостерігалися тільки у 3 % хворих. Можуть спостерігатися такі побічні ефекти: головний біль, запаморочення, серцебиття, нудота. У деяких, поодиноких випадках, може спостерігатися артеріальна гіпотензія.\n\n
<b>Протипоказання.</b> Підвищена чутливість до будь-якого з компонентів препарату. Тяжка печінкова, ниркова або серцева недостатність, АV блок ІІ - ІІІ ступеня.\n\n
<b>Взаємодія з іншими лікарськими засобами.</b> Необхідно дотримуватися обережності при одночасному застосуванні Но-шпи з леводопою, оскільки може зменшуватися антипаркінсонічний ефект останньої та посилюватися ригідність та тремор.\n\n
<b>Передозування.</b> Не існує даних про передозування або суїцидні намагання з застосуванням Но-шпи.\n\n
<b>Особливості застосування.</b> Препарат може викликати порушення з боку шлунково-кишкового тракту у хворих, які страждають непереносимістю лактози, через вміст лактози в таблетках.\n\n
<b>Вплив на здатність керувати автомобілем і виконувати роботи, що потребують підвищеної уваги.</b> В рекомендованих дозах Но-шпа не впливає на здатність керувати автомобілем і виконувати роботи, що потребують підвищеної уваги.\n\n
<b>Вагітність і лактація.</b> Як показали результати експериментів на тваринах, Но-шпа не має тератогенної або ембріотоксичної дії, прийом препарату не впливає на хід вагітності.\nЧерез відсутність достатніх експериментальних даних, в період лактації препарат слідує призначати тільки після ретельного зважування співвідношення ризику та користі.\n\n
<b>Умови та термін зберігання.</b>\n
- Таблетки Но-шпа в блістері з алюмінію зберігати в оригінальній упаковці при температурі до 30°С.\n
- Таблетки Но-шпа в поліпропіленовому флаконі з поліетиленовою пробкою зберігати при кімнатній температурі (15 - 25°С) у захищеному від світла місці.\n
Термін зберігання 5 років.


    </string>

    <string name="Амізон">
<b>ІНСТРУКЦІЯ</b>\n\n
    <b>для медичного застосування препарату</b>\n\n
    <b>АМІЗОН</b>\n\n
    <b>(Amizonum)</b>\n\n
    <b>Загальна характеристика:</b>\n\n
    <b>хімічна назва:</b> N-метил-4-бензилкарбамідопіридинію йодид;\n\n
    <b>основні фізико-хімічні властивості:</b> таблетки круглої форми з плоскою поверхнею, рискою і фаскою, жовтого або зеленувато-жовтого кольору. На поверхні таблеток допускається наявність незначних вкраплень;\n\n
    <b>склад:</b> 1 таблетка містить амізону 0,25 г;\n\n
    <b>допоміжні речовини:</b> лактози моногідрат, мікрокристалічна целюлоза, полівінілпіролідон низькомолекулярний, натріюкроскармелоза, кальцію стеарат.\n\n
    <b>Форма випуску. Таблетки.</b>\n\n
    <b>Фармакотерапевтична група.</b> Аналгетики та антипіретики. ATC N02B G08.\n\n
    <b>Фармакологічні властивості.</b> Амізон - похідне ізонікотинової кислоти, належить до групи ненаркотичних аналгетиків, справляє протизапальну, жарознижувальну, аналгетичну дію та імуномодулюючий інтерфероногенний ефект.\n\n
    <b>Протизапальна дія</b> є результатом стабілізації клітинних і лізосомальних мембран, гальмування дегрануляції базофілів, антиоксидантної дії, нормалізації рівня простагландинів, циклічних нуклеотидів та енергетичного обміну в осередку запалення, а також ослаблення судинних реакцій. Жарознижувальні властивості Амізону зумовлені впливом на терморегулюючі центри проміжного мозку. Аналгезуюча дія Амізону здійснюється через ретикулярну формацію стовбура мозку.\n\n
    <b>Дія Амізону</b> як імуномодулятора виявляється посиленням гуморального (збільшення титру антитіл та ендогенного інтерферону в плазмі крові в 3-4 рази), клітинного (стимуляція функціональної активності Т-лімфоцитів і макрофагів) імунітету, а також впливом на фактори природної антиінфекційної резистентності (рівень лізоциму). Амізон є активним пероральним індуктором ендогенного інтерферону.\n\n
    <b>Амізон</b> не має гемо- та нефротоксичних властивостей, не чинить негативного впливу на картину крові, кістково-мозкове кровотворення та на слизову оболонку шлунково-кишкового тракту. Препарат не має місцево подразливої дії, алергізуючих властивостей, ембріотоксичної, мутагенної і тератогенної дії.\n\n
    <b>Фармакокінетика.</b> Після перорального прийому Амізону швидко потрапляє у кров, максимальна концентрація його в крові спостерігається через 2-2,5 години після вживання. Амізон та його метаболіти довго циркулюють у кровоносному руслі (період напіввиведення становить 13,5-14 годин), але швидко виводиться з тканин (період напіввиведення становить 2-3 години). Виводиться на 90–95 % із сечею у вигляді метаболітів.\n\n
    <b>Показання для застосування.</b> Амізон призначають з лікувальною і профілактичною метою при таких захворюваннях:\n\n
    - грип та інші респіраторні вірусні інфекції, в тому числі у дітей, які довго і часто хворіють;\n
    - вірусні, вірусно-бактеріальні та бактеріальні пневмонії, ангіни, інфекційний мононуклеоз;\n
    - кір, краснуха, вітряна віспа, скарлатина, паротитна інфекція;\n
    - шкірно-суглобова форма еризипелоїду, феліноз (хвороба котячої подряпини);\n
    - для термінової неспецифічної хіміопрофілактики в осередках паротитної інфекції, скарлатини, гепатитів А, Е та мікст-інфекції (гепатити А + Е).\n\n
    Амізон використовують у комплексній терапії:\n
    - хворих на менінгіт та менінгоенцефаліт вірусної чи бактеріальної етіології, черевний тиф, хронічну форму бруцельозу;\n
    - герпетичної інфекції, в тому числі герпетичних кератитів, передніх і задніх увеїтів, аденовірусних кон’юнктивітів, кератокон’юнктивітів;\n
    - болючих синдромів при остеохондрозі, грижах міжхребцевих дисків, артритах, невралгіях;\n
    - як допоміжний засіб при гострих і хронічних запальних процесах у хірургічній та акушерсько-гінекологічній практиці.\n\n
    <b>Спосіб застосування та дози.</b> Амізон приймають всередину після їди, не розжовуючи. Максимальна разова доза - 1 г, добова - 2 г. Якщо немає інших рекомендацій, з лікувальною метою дорослим звичайно призначають по 0,25-0,5 г (1-2 таблетки) 2-4 рази на день, до 2 г на добу протягом 5-7 днів; дітям від 6 до 12 років призначають по 0,125 г (½ таблетки) 2-3 рази на день протягом 5-7 днів.\n\n
    <b>Для профілактики грипу та ГРВІ Амізон</b> рекомендується приймати в таких дозуваннях:\n
    - дорослим - по 1 таблетці на день протягом 3-5 днів, надалі - по 1 таблетці 1 раз в 2-3 дні (протягом 2-3 тижнів);\n
    - дітям від 6 до 12 років - по ½ таблетки через день протягом 3 тижнів;\n
    - дітям від 12 до 16 років - по 1 таблетці через день протягом 2-3 тижнів.\n
    <b>При менінгоенцефалітах</b> - по 0,25 г 3 рази на добу протягом 10 днів. В комплексній терапії вірусного гепатиту - по 0,25 г 3 рази на добу протягом перших 5 днів хвороби. В комплексній терапії пневмонії - по 0,25 г 3 рази на добу протягом 10-15 днів. При больових синдромах застосовують по 0,2-0,5 г 3-4 рази на добу протягом 7-14 днів.\n\n
    <b>Побічна дія.</b> В терапевтичних дозах Амізон
        <b>звичайно добре переноситься, не призводить до неприємних явищ та алергізуючої дії.</b> В окремих випадках може виникати відчуття гіркоти у роті, легкий набряк слизової оболонки ротової порожнини, що не потребує додаткового лікування або відміни препарату.\n\n
    <b>Протипоказання.</b> Підвищена чутливість до препаратів йоду. Перший триместр вагітності, дитячий вік до 6 років.\n\n
    <b>Взаємодія з іншими лікарськими засобами.</b> Амізон посилює дію антибактеріальних, імунокорегулюючих, детоксикуючих засобів. Найбільш оптимальним є поєднання Амізону з високими дозами аскорбінової кислоти та інших вітамінів з антиоксидантною дією. Можна призначати Амізон одночасно з введенням протигрипозного або нормального людського лейкоцитарного інтерферону - дітям і генно-інженерного рекомбінантного людського інтерферону - дорослим.\n\n
    <b>Передозування.</b> При передозуванні препарату можливий розвиток побічних ефектів, описаних у відповідному розділі. При їх появі проводять промивання шлунка, симптоматичне лікування.\n\n
    <b>Умови та термін зберігання.</b> Зберігати в сухому, захищеному від світла та недоступному для дітей місці. Термін зберігання – 3 роки.
    </string>

    <string name="Терафлю">
<b>ІНСТРУКЦІЯ</b>\n\n
    <b>для медичного застосування препарату:</b>\n\n
    <b>ТЕРАФЛЮ</b>\n\n
    <b>(TERAFLU)</b>\n\n
    <b>Загальна характеристика:</b>\n\n
    <b>основні фізико-хімічні властивості:</b> порошок оранжевого кольору з апельсиновим смаком;\n\n
    <b>склад:</b> парацетамол - 650 мг, псевдо ефедрину гідро хлорид - 60 мг, хлорфеніраміну малеат - 4 мг;\n\n
    <b>допоміжні речовини:</b> кислота аскорбінова, кислота лимонна, ароматизатор лимонний натуральний, крохмаль же латинізований, кремніюдіоксид, натрію цитрат, сахароза, титану діоксид, кальцію фосфат трьохосновний.\n\n
    <b>Форма випуску.</b> Порошок для приготування розчину для внутрішнього застосування.\n\n
    <b>Фармакологічна група.</b> Препарат, який застосовують при застудних захворюваннях.\n\n
    <b>Фармакологічні властивості.</b> Комбінований препарат. Парацетамол виявляє аналгетичну, жарознижувальну та слабко виражену протизапальну дії. Псевдо ефедрину гідро хлорид має симпатоміметичну дію, викликає звуження судин, зменшує набряклість та гіперемію слизової оболонки порожнини носа та придаткових пазух. Хлорфеніраміну малеат - блокатор Н1-рецепторів, виявляє протиалергічну дію, зменшує вираженість місцевих ексудативних проявів, усуває сльозотечу, ринорею, зменшує свербіж в очах та носі.\n\n
    <b>Фармакокінетика.</b> Парацетамол всмоктується у верхніх відділах кишечнику; максимальна концентрація в сироватці крові досягається через 60-90 хвилин після застосування внутрішньо. Метаболізується у печінці, виводиться в основному з калом. Ефект псевдо ефедрину гідро хлоридурозвивається через 30 хвилин після прийому внутрішньо та триває не менше 4 годин. Метаболізується у печінці шляхом N-деметилювання, перетворюючись в активний метаболіт норпсевдо ефедрин. Псевдо ефедрину гідро хлорид та його метаболіти виводяться із сечею; при цьому 55-75% разової дози - у незміненому вигляді. Швидкість виведення із сечею підвищується при закис ленні сечі та уповільнюється при її залуженні. Невелика кількість псевдо ефедрину гідро хлоридупроникає в грудне молоко (за 24 години з молоком виводиться 0,5-0,7% одноразової дози, яку прийняла мати).\n\n
    <b>Показання для застосування.</b> ТераФлюзастосовують для симптоматичного лікування грипу та інших гострих респіраторних вірусних захворювань; полінозу та інших алергічних захворювань верхніх дихальних шляхів.\n\n
    <b>Спосіб застосування та дози.</b> Дорослим та дітям, старшим 12 років призначають вміст 1 пакета кожні 4 години, але небільше 4-х пакетів на добу. Не рекомендується застосування препарату більше 7 днів.\n\n
    <b>Перед застосуванням вміст 1 пакета необхідно розчинити у склянці гарячої води.</b>\n\n
    <b>Протипоказання.</b> Підвищена чутливість до компонентів препарату.\n\n
    <b>Взаємодія з іншими лікарськими засобами.</b> ТераФлю може посилити ефекти інгібіторів моноаміно оксидази (МАО), седативних препаратів, етанолу та препаратів, до складу яких входить етанол. Не рекомендується одночасне застосування ТераФлю з гіпотензивними засобами. При одночасному застосуванні з препаратами, які індикують ферменти печінки (деякі снодійні та проти епілептичні препарати, рифампіцин, етанол), посилюється гепато токсичність хлорфеніраміну. При одночасному застосуванніпарацетамолу з азидотимідином можливий розвиток нейтропенії.\n\n
    <b>Особливості застосування.</b> ТераФлю з обережністю призначають у період вагітності та годування груддю. При необхідності застосування препарату у 1 триместрі вагітності, не слід призначати його тривало або у високих дозах. При необхідності короткочасного призначенняТераФлю у період лактації, годування груддю можна не припиняти. З обережністю призначають ТераФлюпацієнтам із захворюваннями серця, щитовидної залози, артеріальній гіпертензії, цукровим діабетом, бронхіальною астмою, глаукомою, хронічним бронхітом, емфіземою легенів, гіпертрофією передміхурової залози з порушенням сечовипускання, а також дітям, молодшим 12 років.

    <b>До складу ТераФлю входить хлорфенамін,</b> тому водіям та особам, які працюють з механізмами, призначати його слід з обережністю.

    <b>Умови та термін зберігання.</b> Зберігати у сухому місці при кімнатній температурі. Термін придатності вказаний на упаковці.

    </string>

    <string name="Німесил">

<b>ІНСТРУКЦІЯ</b>\n\n
<b>для медичного застосування препарату</b>\n\n
<b>НІМЕСИЛ</b>\n\n
<b>NIMESIL</b>\n\n
<b>Загальна характеристика:</b>\n\n
<i>міжнародна та хімічна назви:</i> німесулід; 4-нітро-2-феноксиметаносульфонанілід;\n
<i>основні фізико-хімічні властивості:</i> світло-жовтий зернистий порошок з апельсиновим запахом;\n
<i>склад:</i> 1 пакетик містить німесуліду 100 мг;\n
<i>допоміжні речовини:</i> кетомакрогол 1 000, сахароза, мальтодекстрин, кислота безводна лимонна, коригент апельсиновий.\n\n
<b>Форма випуску.</b> Гранулят для приготування суспензії для внутрішнього застосування.\n\n
<b>Фармакотерапевтична група.</b> Не стероїдні протизапальні засоби. Код АТС М 01АХ 17.\n\n
<b>Фармакологічні властивості.</b> <i>Фармкодинаміка.</i> Німесил - це нестероїдний протизапальний засіб групи метансульфонанілідів, який виявляє протизапальну, знеболюючу та жарознижуючу дію. Лікувальна дія Німесілу зумовлена тим, що він взаємодіє з каскадом арахідонової кислоти і знижує біосинтез простагландинів шляхом інгібіції циклооксигенази. За рахунок селективної дії Німесилу на циклооксигеназу-2 не порушується синтез цитозахисних простагландинів в шлунку, що дуже важливо для частоти виникнення побічних проявів. Крім того, Німесил зменшує вироблення пероксидних аніонів, які індукуються нейтрофільними гранулоцитами, та пригнічує утворення вільних радикалів, які виникають під час запального процесу.\n\n
<b>Фармакокінетика.</b> В організмі людини Німесил добре всмоктується при пероральному прийомі, досягаючи максимальної концентрації в плазмі через 2-3 години. До 97,5% німесуліду зв’язується з білками плазми.\n
Німесулід активно метаболізується у печінці за участю CYP2C9, ізоферменту цитохрому Р 450. Основним метаболітом є парагідроксипохідне, яке також має фармакологічну активність. Період напіввиведення – від 3,2 до 6 годин. Німесулід виводиться із організму з сечею – близько 50% від прийнятої дози. Близько 29% від прийнятої дози виводиться з калом у метаболізованому вигляді. Лише 1-3% виводиться із організму у незміненому стані. Фармакокінетичний профіль у осіб похилого віку не змінюється.\n\n
<b>Показання для застосування.</b> Гострий біль при бурситах і тендинітах. Симптоматичне лікування болючого синдрому при ревматоїдному артриті та остеоартритах. Первинна дисменорея. Болісиндроми різної етіології: при гінекологічних та оториноларингологічних захворюваннях; після операційного періоду; при травматичних ушкодженнях; після стоматологічних втручань.\n\n
<b>Спосіб застосування та дози.</b> Німесил слід застосовувати протягом якнайкоротшого проміжку часу, який призначений для лікування відповідного захворювання.\n
<i>Дорослі, підлітки (12-18 років) та особи похилого віку:</i> 1 пакетик (100 мг) 2 рази на добу після їжі.\n
<i>Пацієнти з порушенням функції нирок:</i> для пацієнтів із легким або помірним ступенем ниркової недостатності (кліренс креатиніну 30-80 мл/хв) коригувати дозу не потрібно.\n
Вміст порційних пакетиків висипають у склянку і розчиняють водою.\n\n
<b>Побічна дія.</b> Наведений нижче перелік небажаних явищ грунтується на даних, отриманих у клінічних випробуваннях і протягом постмаркетингового нагляду за застосуванням препарату. Частота небажаних явищ класифікується таким чином:\n
спостерігаються дуже часто (>1/10); часто (>1/100, але 1/10); іноді (>1/1 000, але 1/100); рідко (>1/10 000, але 1/1 000); дуже рідко (1/10 000), у тому числі окремі випадки.
<b>Протипоказання.</b> Відома підвищена чутливість до німесуліду або будь-якого компонента препарату. Гіперергічні реакції, які мали місце в минулому (бронхоспазм, риніт, кропив’янка) у зв’язку із застосуванням ацетилсаліцилової кислоти чи інших нестероїдних протизапальних препаратів. Гепатотоксичні реакції на німесулід, які мали місце у минулому. Виразка шлунка чи дванадцятипалої кишки у фазі загострення, рецидивуючі виразки чи кровотечі у травному тракті, цереброваскулярні кровотечі або інші ураження, які супроводжуються кровотечами. Тяжкі порушення згортання крові. Тяжка серцева недостатність. Тяжка ниркова недостатність. Печінкова недостатність. Діти віком 12 років. Третій триместр вагітності та період годування груддю.\n\n
<b>Передозування.</b> Симптоми передозування зазвичай обмежуються апатією, сонливістю, нудотою, блюванням, болем в епігастральній ділянці. Ці симптоми, як правило, є оборотні. Можливий розвиток шлунково-кишкової кровотечі, гіпертензії, гострої ниркової недостатності, пригнічення дихання, коми. Однак такі явища трапляються рідко. Лікування передозування – симптоматичне, специфічного антидоту немає. Дані про виведення німесуліду за допомогою гемодіалізу відсутні, проте, враховуючи високий ступінь зв’язування німесуліду з білками плазми (до 97,5%), ефективність діалізу малоймовірна.\n\n
<b>Особливості застосування.</b> Ризик виникнення небажаних явищ може бути зменшений, якщо Німесил застосовувати протягом якнайкоротшого проміжку часу. Лікування має бути припинене, якщо не відзначається користь від прийому препарату. В окремих випадках застосування Німесилу пов’язується з серйозними реакціями печінки, а дуже рідко – із летальним вирішенням. У випадку виникнення змін у функції печінки чи симптомів ураження печінки (анорексія, нудота, блювання, біль в животі, темна сеча), лікування німесулідом слід припинити. Німесил слід застосовувати з обережністю у хворих із порушеннями травного тракту (з пептичною виразкою в анамнезі, із шлунково-кишковою кровотечею в анамнезі, при виразковому коліті чи хворобі Крона). Пацієнтам із порушеннями ниркової чи серцевої функції Німесил слід застосовувати з обережністю, оскільки він може спричинити чи посилити ці порушення. У такому випадку лікування Німесилом треба припинити. Особи похилого віку більш схильні до розвитку побічних дій при застосуванні нестероїдних протизапальних засобів, таких як шлунково-кишкові кровотечі чи перфорації, порушення серцевої, печінкової або ниркової функції, тому вони повинні перебувати під лікарським наглядом. Німесулід може порушити функцію тромбоцитів, тому слід утримуватися від призначення його хворим із геморагічним діатезом. Німесил не є заміною ацетилсаліцилової кислоти для кардіоваскулярної профілактики. Відмовитися від застосування німесуліду рекомендується при застосуванні алкоголю та гепатотоксичних препаратів, оскільки це може підвищити ризик печінкових реакцій. Під час лікування німесулідом слід уникати одночасного прийому інших аналгетиків. Німесулід може викликати шлунково-кишкову кровотечу чи утворення та перфорацію виразки на будь-якій стадії лікування, з супутніми симптомами чи без них і незалежно від наявності захворювань травного тракту у анамнезі. При виникненні таких явищ слід припинити лікування німесулідом. Німесулід слід застосовувати з обережністю при плануванні вагітності, у випадку ускладненої вагітності чи при обстеженні жінок із безпліддям. Вагітним та годуючим груддю жінкам не рекомендується застосовувати німесулід. Вплив німесуліду на здатність керувати автомобілем або обслуговувати механічні засоби не досліджено. Якщо виникають запаморочення чи сонливість, пацієнти повинні утриматися від управління автомобілем або обслуговування механічних засобів.
<b>Протипоказання.</b> Відома підвищена чутливість до німесуліду або будь-якого компонента препарату. Гіперергічні реакції, які мали місце в минулому (бронхоспазм, риніт, кропив’янка) у зв’язку із застосуванням ацетилсаліцилової кислоти чи інших нестероїдних протизапальних препаратів. Гепатотоксичні реакції на німесулід, які мали місце у минулому. Виразка шлунка чи дванадцятипалої кишки у фазі загострення, рецидивуючі виразки чи кровотечі у травному тракті, цереброваскулярні кровотечі або інші ураження, які супроводжуються кровотечами. Тяжкі порушення згортання крові. Тяжка серцева недостатність. Тяжка ниркова недостатність. Печінкова недостатність. Діти віком 12 років. Третій триместр вагітності та період годування груддю.\n\n
<b>Передозування.</b> Симптоми передозування зазвичай обмежуються апатією, сонливістю, нудотою, блюванням, болем в епігастральній ділянці. Ці симптоми, як правило, є оборотні. Можливий розвиток шлунково-кишкової кровотечі, гіпертензії, гострої ниркової недостатності, пригнічення дихання, коми. Однак такі явища трапляються рідко. Лікування передозування – симптоматичне, специфічного антидоту немає. Дані про виведення німесуліду за допомогою гемодіалізу відсутні, проте, враховуючи високий ступінь зв’язування німесуліду з білками плазми (до 97,5%), ефективність діалізу малоймовірна.\n\n
<b>Особливості застосування.</b> Ризик виникнення небажаних явищ може бути зменшений, якщо Німесил застосовувати протягом якнайкоротшого проміжку часу. Лікування має бути припинене, якщо не відзначається користь від прийому препарату. В окремих випадках застосування Німесилу пов’язується з серйозними реакціями печінки, а дуже рідко – із летальним вирішенням. У випадку виникнення змін у функції печінки чи симптомів ураження печінки (анорексія, нудота, блювання, біль в животі, темна сеча), лікування німесулідом слід припинити. Німесил слід застосовувати з обережністю у хворих із порушеннями травного тракту (з пептичною виразкою в анамнезі, із шлунково-кишковою кровотечею в анамнезі, при виразковому коліті чи хворобі Крона). Пацієнтам із порушеннями ниркової чи серцевої функції Німесил слід застосовувати з обережністю, оскільки він може спричинити чи посилити ці порушення. У такому випадку лікування Німесилом треба припинити. Особи похилого віку більш схильні до розвитку побічних дій при застосуванні нестероїдних протизапальних засобів, таких як шлунково-кишкові кровотечі чи перфорації, порушення серцевої, печінкової або ниркової функції, тому вони повинні перебувати під лікарським наглядом. Німесулід може порушити функцію тромбоцитів, тому слід утримуватися від призначення його хворим із геморагічним діатезом. Німесил не є заміною ацетилсаліцилової кислоти для кардіоваскулярної профілактики. Відмовитися від застосування німесуліду рекомендується при застосуванні алкоголю та гепатотоксичних препаратів, оскільки це може підвищити ризик печінкових реакцій. Під час лікування німесулідом слід уникати одночасного прийому інших аналгетиків. Німесулід може викликати шлунково-кишкову кровотечу чи утворення та перфорацію виразки на будь-якій стадії лікування, з супутніми симптомами чи без них і незалежно від наявності захворювань травного тракту у анамнезі. При виникненні таких явищ слід припинити лікування німесулідом. Німесулід слід застосовувати з обережністю при плануванні вагітності, у випадку ускладненої вагітності чи при обстеженні жінок із безпліддям. Вагітним та годуючим груддю жінкам не рекомендується застосовувати німесулід. Вплив німесуліду на здатність керувати автомобілем або обслуговувати механічні засоби не досліджено. Якщо виникають запаморочення чи сонливість, пацієнти повинні утриматися від управління автомобілем або обслуговування механічних засобів.

    </string>

</resources>